無神論者入

掌控一切嘅係咪隨機?
隨機係咪等如神?

我唔知
但咁樣唔代表神係答案

神只係未知嘅代名詞

咁你相唔相信可能有神?

冇野掌控緊一切 完！

我相信命運

又唔定義咩條件為神
點討論啊

咩都有可能
但正常人應該唔會信一樣得0.00000001%機會係真既野

問題係點樣計出個機率

答無神係無神論者，
答唔知係不可知論者。

因果律 有果必有因
果即世間一切萬物 因即是神

想知無神論者點解釋一切嘅因源

咁世間萬物因咩而起
冇神 冇超越存在
仲可以點解釋

無神論者係咪視自己等同神?至少於自身而言

講得呢d已經唔使討論
典型耶撚戇鳩argument

Ching你點睇得出我幫耶撚講野

真心一問 無神論 算唔算信仰?

我認為算
無法證實神不存在 無神非事實 而係信念

佛家有云 人係活係信念之中

可能有錯

唔信因果律嘅出黎發表下

喺飛天意粉神創造了世界

上wiki睇左不可知論好闊

以我為例, 暫時唔知有冇神(非耶), 但偏向信有 , 都算不可知

信有未知力量 非耶

我直覺上我地係matrix sad

Will u choose the red pill or blue pill?

choose , 自由意志, 希望有啦 做人唔阿q活唔落去

無神論者都係信徒
因為現時只有"未知"先係事實
不服來辯

人類狂妄 不論形容神係點樣還是無神

人無信念係咪必然冇法生存
未知太多 已知太少
如何處理未知嘅恐懼
係咪只能訴諸盲目

我會答係, 係香港, 你信搵錢 , 都係信, 不過好唯物 好機械人姐 所以好多人活得唔開心

環境都係因素, 大過逼

我覺得愛好有用... 但華人果種人際同階級關係 , 所以點解西方宗教沒落d人都係咁nice, 文化問題

訴諸盲目呢到, 係人係理性還是感性多, 但以我睇人講, 人基本上係感性動物 ,

要用理性時就用吧, 參照快思慢想

ps:9 up

你點證明一樣野唔存在？
未證明佢存在你就信佢存在？

點樣證明一樣野不存在: logic
因為信念就係主觀同盲目 事實無得用信 因為只能接受或推翻事實

自然系數

唔你就咁一個字logic撻出嚟就叫答咗
我要你證明呢個世界冇飛天意粉神
你點證明？

更何況
你話神係存在嘅時候
Burden of proof就喺你度
係你要去證明呢個世界有神
「神存在」呢個命題已經冇falsifiability
只係鳩噏吹水之流

我證明唔到 同樣你都證明唔到世上冇神
都話左信念就係主觀 就係我中意揀呢個黎信就呢個 因為我需要一個解釋 即使個解釋毫無佐證同根據 我信純粹為左解決未知 我唔係傳教唔係論證有神 我只係發表我個人取向 冇burden of proof
不過無神論者稱世上不存在神 就要解釋 因為佢地claim呢個係事實非信仰

人性為何如此?
物理學心理學都係觀察分析現象 只係整理出法則同趨勢 唔係導致呢啲野嘅原因

點樣證明一樣唔存在既野唔存在

無神論者憑咩聲稱世上冇神?

你信咪信 我唔信咪唔信
你憑乜要我證明？

你係咪承認無神論係信仰非事實?
係就唔使證明
因無神論者成日有一種心態
自認看透世事 智商高人一等
但終歸都係信念 都係信徒
理應承認自己同樣具有人性嘅缺點 都係主觀又盲目

錯喇
由你claim「呢個世界有神」開始
burden of proof就喺你度
你可以唔理佢 唔去證明
繼續接受一個nonfalsifiable嘅鳩噏作為解釋

點解一定要信有神先可以證明冇神？
我要你證明呢個世界冇aether得唔得？

咁好 我直覺認為有 得未?

我冇講過

「無神論者憑咩聲稱世上冇神」
呢句野嘅hidden agenda就係
「要信有神/不可知論者先可以聲稱世上冇神」

你用得「憑咩」兩個字
就代表你質疑無神論者冇資格去聲稱呢個世界有神
但當一個人信有神/不可知嘅時候
又點會聲稱冇神？
你自己句野本身就有paradox

得
即係鳩噏你就信啦
你以為咁你就冇burden of proof？
你只係用「直覺」嚟做擋箭牌
以為自己畀咗proof咋

我覺得無神咪無神lo乜鬼嘢gic
你都證明唔到有神 證明到我咪信有囉 就係咁簡單 信黎信去信乜9 有咪有 無咪無

其實我諗住吊多啲討論先講我信有神
我係不可知論者
不過你實唔信 唉盡情屌啦

唔係質疑個身份 而係質疑緊個證據
無神論者係咪claim一個無證無據嘅論點為事實?
學你講Burden of proof

現今限制就係無法證明神存在與否
如果咩都簡單show到就唔使咁多爭吵
我想論證嘅係無神論係信仰 非事實 因無證據
有冇人唔同意

本來淨係想聽下無神論者點解釋世間因果
點知自扣左頂有神論帽後離哂題
如果世上無主宰無命運係神 一切係咪單純隨機?
咁隨機是否等同神
定人本身即為自己嘅神?

其實有咩好討論

咩叫神？
點解隨機就係神？

想無神論唔好咁自大 世界少啲中二病

第一頁已經有巴打屌我叫我落神嘅定義
我就用左存在主義嘅因果律
結果比人扣我做on9耶撚
每個人都有佢對神嘅定義
Bb嗰陣老豆老母主宰一切 佢地仲生你出黎
父母係咪都可以叫神

隨機主宰唔到隨機，佢點會係神？

人本身係神合理d，因為神係人創造出黎！

定義咗神先有得傾

你定義係咩？

神字典上解創造者
你我皆是神

神嘅創造者係邊個?
推到最終 邊個答到?

你開post 你嘅定義係？

一切嘅因源

已經偏離咗主題

好深 何謂一切？冇人知

我假說一切嘅因皆隨機
創造一必嘅只係隨機，自然而然
咁樣隨機係咪即是神

現今可見宇宙萬物

神 應該係指有意識嘅野
如果你話隨機 即係應該算係無神論者？

有冇人證明到性交轉唔到運

我覺得正常人係觀測到某d事實
先會提出某d想法
例如見到太陽月亮移動
就提出太陽月亮圍住地球轉
見到豬肉放係到隔幾日之後會生蟲
就提出自然發生論
雖然呢d主張最終被證實係錯
但都可以理解

但點解有人提出有神我就真係唔太理解
我覺得佢地只係將解釋唔到的事歸咎於神
解釋唔到點解會有大地震 就話係掌管大地的神發火 要懲罰人類
解釋唔到點解會氾濫 就話冇人進貢比河神 所以河神唔開心

點解神一定有意識?

非物質空間呢？
況且 其他維度/其他空間物種未必以人類一樣以時間線理解空間
如果你話一個創造者可能背後又有另一個創造者 呢個講法未必work

咁你信唔信係神創造一切

創造者 如果冇理解錯過個中文 者應該係解啲有意識嘅野

點解無神論就叫自大？
你話神就係一切嘅因源
咁到底有啲咩係可以決定到一切？
就算你話bb個陣 父母會幫佢決定
但其實又唔係所有嘢都能夠由父母決定
最後都係冇一個所謂一切嘅因源
同埋其實調返轉頭 自大個個好似係你
故作清高 只係不停咁去為咗反駁而駁

創造係無意識下發生唔得咩?
點解要有意圖意識先可能創造?

咁你講個樣嘢根本就唔係一樣實質嘅嘢
而只係單純討論緊哩個宇宙或者世界點嚟

因為中文。。你post講緊神。。

你唔見好多無神論者自認智商高 嘲笑耶撚
Google search result 都見
我冇為駁而駁
全部都有理有據

神冇意識的話又點創造野
即係佢連自己的存在都唔知

其實想問下個post嘅爭議點係乜嘢

可以的

咁樣就代表無神論嘅人自認智商高啲 ？
喺google search哩句嘢嘅人一定會係無神論班人？

暫時冇人駁到: 無神論係信仰非事實 無神論者同耶撚一樣係信徒 非完全理性客觀 多少都有主觀盲目
詳情請睇前面

原本樓豬話係想討論到底無神論係咪都係一種信仰
點知佢講講下原來係想屌鳩班無神論者

神只係一個terms

樓主如果有超勁能力都可以做神 寫本樓主聖經感染全地球

想屌9班唔肯承認嘅無神論者

我都唔知點應佢好

我聽日交份report比你
瞓先

點解會話無神論係一種非事實嘅嘢？
我都覺得會有主觀成分
而家個事實就係冇任何證據證明到有神
咁所以個事實咪就係冇神哩樣嘢存在

好似仲未定義咩係神？
其實咩先算信仰 睇你點諗㗎啫 有咩好拗
而事實係點都冇人知

定義咗再講

其實樓豬係好想人地同佢講
係呀班無神論者證明唔到冇神 竟然夠膽笑鳩班耶撚 樓豬好威威

首先無神論者中文係譯得好錯，睇返英文wiki點講
Atheism is, in the broadest sense, the absence of belief in the existence of deities.[1][2][3][4] Less broadly, atheism is the rejection of belief that any deities exist.[5][6] In an even narrower sense, atheism is specifically the position that there are no deities.
大部分嘅無神論者只係唔相信神嘅存在，並無否定神嘅存在
唔相信神嘅存在其中一個意思指唔會係做任何決定時考慮神呢嗰因素
同信徒一樣，無神論者都係出自思考後先會執起呢個稱號
我覺得大部分無神論者係唔會覺得自己較聰明，正因為自覺渺小先唔認為有任何存在會想要創造人類
有無諗過係信徒自己search得多你所標示嘅關鍵字，而非無神論者

我想法同樓主幾似 其實佢想討論下面幾點

1. 呢個世界點黎 --- 宇宙嘅源頭
到底有無一個創造者呢？或是自然而生？
如果自然而生，為何會有此事的發生？

2. 咩叫神？

3. 無神論者認為世上無神 (不論地方神 定係創造神) 嘅原因 --- 你地點睇第一點？

笑耶撚同有冇神論者好似冇太大關係
都係個句 個名詞都未定義 抝乜鬼啫你哋

你第二都識問啦 都未答 點解可以衍身到第三條問題

樓豬自己冇啦啦屌鳩啲無神論者會笑耶撚
我係唔明佢做咩要借討論為名 去屌柒班無神論

非黑即白Logical fallacy
如果無證據話係黑色，即係白色

所以呢點係想討論嘅野 你要相信或唔相信一樣野 起碼會有一樣定義

你都無證據 都可以係黑色

係 樓主仲未講
以我中文理解 係解創造者 creator
所以大家都係神super

咁而家同你賭 哩球十二碼會唔會入
咁除咗入同唔入 仲有咩可以揀

所以無神論者係抱觀望態度？

其實我覺得呢個宇宙未必有源頭 終點
好似生活係地球的我地咁
一直向同一個方向行
最後就到返到原點
可能宇宙的時間 空間都係咁不斷循環
但其實呢個諗法好矛盾

如果有創造者的話 咁有冇創造者創造創造者？

如果係自然而生的話
我覺得要問的問題唔係為什麼會發生
而係點樣發生
如果係係什麼發生的話 即係一定有某d目的
就算有目的 我地永遠都唔會知係咩目的

咩隨機咩因係神呀，中學畢業未

創造包含時間線概念 時間是未必應用喺其他空間或者維度 可能依個諗法未必啱用/我哋比較難理解

我認為呢度講嘅creator 不等於所有人

大家都可以create野 但不能夠create everything or the begining of everything

如果講呢個世界嘅creator 就不可能是大家了

我想所謂既神，只係人幻想出黎
從而透過宗教信仰去影響一堆信衆
當中存在利益關係
在本無神論者眼中
所謂既教會帶著一點傳銷的味道
而信徒就帶著一點點的狂熱
無神論者相信自己的眼睛，是現實
宗教信徒相信的只是信念，是感覺

何謂everything
當你整咗個世界出嚟 你以為係所有嘢 你點知背後仲有冇其他嘢
仲有講過時間線問題 所有嘢同時生成 咁點計？

我諗樓豬其實係想講哩樣

你可以信有神 但不信任何宗教

如果你相信神 請問神係邊個創造出黎？

唔可以咁講，無人會對美女與野獸入面嘅野獸嘅存在抱觀望態度

假如說相信有規則，我接受
但神這字，帶著一點有意識的意味，就有點難以接受了

點樣發生 都係我想知嘅野 不過無咩可能會知 哈哈
雖然同樣無答案 以我作為世上一粒微塵嘅想法 我會諗到底呢個世界 會唔會有一個最終最終創造者

背後有個人寫data你又點知呢 唔係只得物質世界一個空間
冇人知

神=創造者？

創造咩都要定義清楚先有得傾落去

咁你覺得呢個創造者會唔會係由粒子組成
如果佢係由粒子組成
咁佢的一舉一動可能會影響我地的過去 未來
如果佢係冇質量的話 即係佢根本唔會影響到我地

我覺得係人類嘅思維有限制 冇辦法完全理解佢背後嘅運作
人會好單純咁諗a整b 咁邊個整a 或者a存在嘅空間本身又係點樣有
但可以佢背後根本唔係咁樣去運作 未必有人類空間時間嘅概念所限制
所以冇謂以有限制嘅人腦去理解啲咁遠嘅嘢
甚至根本大家都唔知道 唔會有結果

如果背景有人寫data
咁我覺得呢個有d似拉普拉斯的精靈
我們可以把宇宙現在的狀態視為其過去的果以及未來的因。假若一位智者會知道在某一時刻所有促使自然運動的力和所有組構自然的物體的位置，假若他也能夠對這些數據進行分析，則在宇宙裡，從最大的物體到最小的粒子，它們的運動都包含在一條簡單公式裏。對於這位智者來說，沒有任何事物會是含糊的，並且未來只會像過去般出現在他眼前。

但係佢可唔可以計算埋自己的影響呢
當佢的計算加入自己的影響的時候
又要再計過未來會變成點

討論成果
1.無神論嘅定義
廣義係不接受現有宗教嘅神嘅存在(如上帝，阿拉，我覺得應該正名為非教徒而唔係無神論者)，狹義係不接受任何神嘅存在，即係不相信有神(可以話係真正無神論者)

前者的確冇burden of proof因為佢地只係反駁現有嘅有神論，無提及神是否存在，即係佢地冇自己嘅主張

而後者就係我一直講嘅無神論者，因為佢地主張神不存在，就應該證明呢個主張，否則就係based on faith not fact，算為一種信仰

2.神嘅定義
巴打話人類認知能力有限，冇可能了解到真正嘅神係咩，定義都冇所以無法繼續討論

啱，不過我想討論嘅係無神論，自然呢個po嘅定義都係按照多數無神論者嘅定義討論

咁無神論者口中嘅神係咩?如果連定義都未清，點否定神嘅存在

3.創造是否無中生有
結論都指向一樣--不可知
因此我又想問無神論者喺呢方面係咪同不可知論者一樣持未知or永遠冇可能知嘅態度?

結語
我諗呢度大部分人都係對現有宗教反感先標籤自己做無神論者，但係我認為無神論呢個名唔止反現有嗰啲耶教回教，仲係否定左神(未知力量，創造者，宇宙工程師....)嘅存在。我認同起神嘅定義未有定論，宇宙又咁大咁多可能性嘅時候，咁輕易就結論為神不存在好冇說服力。因此要分清嘅係應該反on9宗教定係反某力量存在，若果係純粹覺得人類自己創作嗰啲神on9，應該標籤自己做非信徒而唔係無神論者

不是，無神不等於隨機生成。
進化論與大爆炸也不代表是隨機。
隨機生成，係數理和邏輯上也講不通。

但如果信有神，則有一個重大邏輯問題出現：誰創造神

最後make sense的答案，都係神是自有永有，或者神是自由。

好，咁如果話，宇宙或物質，是自有永有，咁又點呢？甚至話，宇宙本身是神（泛神論），而我們係它的微細胞或原子，又點睇？

有些人話，物質不滅/能量守恒定律，係宇宙物質自有永有的強證。

早前我計過，如果上帝要記錄宇宙所有粒子的運動（當然係人類已知宇宙），資料庫有幾大

答案係，應該唔駛 10^300 bytes

非信徒係人類嘅初始狀態，係被動稱號
無神論者係思考後認為目前階段信仰任何神都係唔合理，較為主動
無可奈何中文譯成無神論者先咁自稱
我比較喜歡自稱Atheist

唉仆街喇
Joe哥又入嚟踩場喇

依d唔係叫定義
正如你叫我定義咩野係筆
我答你斑馬牌鉛子筆

曾經何時我都認為不可知論先係最理性最合理，但係而家我覺得不可知論係最白痴最ON9同根本係逃避緊問題。

不可知論既主張就係你冇可能prove到佢存唔存在，所以無論你話佢存在定係唔存在，都係一個非理性既選擇，都係一個所謂既信仰。

首先，當你將問題進一步抽象化，你prove唔prove到「你冇可能prove到佢存唔存在」呢件事先？如果你prove到，咁不可知論就係理性選擇。如果你prove唔到，咁點解要相信呢樣野？如果你將不可知論無限apply落呢條問題，認為呢條問題一樣係不可知，你冇可能prove到"你有冇可能prove到佢存唔存在"，咁結果不可知論都只不過係信仰。

除去抽象化既問題，不可知論最大既問題係你根本乜野都解答唔到，你對所有問題基本上都冇立場。呢個世界有冇鬼？不可知。呢個世界有冇神？不可知。四億光年外有冇外星人？不可知。不可知你腦入面有冇神經脈衝傳遞？不可知。因為你冇可能prove到，你prove到果一刻你已經死左，人地有神經脈衝係人地既事，人地有=你有都只不過係不合邏輯既類比論證。

我既超能力就係封印全世界所有其他人既超能力，你信唔信？不可知論者會答除非我死左，否則都係不可知，on9。

負皮錯
我覺得神依個名詞好有問題 易令人有誤解/唔同理解
話自己係有/無神論者前要先做好定義

我認為所有所謂真相都冇法辦真係100%prove
咁所有事上都唔會抱100%立場有咩問題？的確係唔知 硬間放所謂事實有意思？
只有相信 冇所謂事實

你認為所有所謂真相都冇法辦真係100%prove，呢個係咪一種信仰？

或者唔好講咁遠
話唔知有冇神(先簡單定義為萬物創造者)有咩問題？

或者你講講咩係信仰？

Explaining the unexplainable with explainable unexplainable.

based on faith not fact，算為一種信仰呀

另外你第三段邏輯好似有啲怪
我認為人類證明唔到神存唔存在
點解我要去證明返依個諗法？
你真係證明到有神/無神 我又信嘅 我咪轉態囉
冇沖突㗎

何謂事實？

咁你當我9up啦唔想解釋。

okok
我明你諗法 只係邏輯上好似怪怪地

你諗大部分人因為對宗教反感先叫自己做無神論者？ 你會唔會太主觀 我自己對無神論既定義就係唔相信神存在 因為每一個宗教都無辦法證明神存在 所以我唔信 我唔信唔代表反感 而神既定義就係各大小宗教自稱既神 唔會包埋乜9未知力量 宇宙工程師呢d又要拗既字 之後人類幾千年來歷史科學都證明唔到神都叫無說明力？呢個講法已經最有說服力 至少比神存在既講法有說服力 我地唔會證明一樣野唔存在 唔好講埋d on9野 證明唔到存在就等於唔存在 好似你點證明屋企無鬼？ 你無見過囉
反宗教只係無神論其中一批人 仲有非教徒同無神論根本無衝突 唔好刻意幾兩樣野分開 講到無神論者都係信徒

結論 你只係將無神論既定義收窄扮到世人皆醉我獨醒咁 將自己諗到既觀點擺上黎show off 好似有咩重大發現咁 一路都沉醉自己既世界 仲夠膽死叫人證明一樣野唔存在 點夠你講

冇興趣知有冇神 純粹覺得冇需要去崇拜佢地

算唔算無神論者